股票所謂高買低賣點解真係咁撚難

二三月大跌市前本人大部份資金都做緊生意
基本上清倉食花生睇股災
仲有十零廿萬閒錢可以買7500

道指見22000-23000點時自己啲錢開始用得
之前反正未試過買咁大
亦無乜响股票度輸過錢 (因為從來都買得細, 孖展新股除外)
所以我自己同自己講今次起碼都要買一百幾十萬
我呢個位正股輸極都係二三十萬
佢有種就再跌夠一半
無論點都要响一次股災裏面執平貨

結果7500執咗一兩皮後
自己又唔夠膽反手
望住道指見21000
就會驚佢變15000
真係落到18500時
自己仲驚緊覺得未撈得
突然已經無限QE彈返上21000

道指上返22000-25000 呢個階段又覺得熊三未嚟
新跌浪一定會出現
結果而家道指推到上28000都嚟
自己個倉永遠都係得十萬八萬短炒吓
根本無建過倉

十年一遇既股災經歷咗
但係又錯過咗

你驚因為你窮

我就係驚所以唔會窮, 但亦唔會有錢

高買低賣連燈仔最叻架喎

股票唔係咁玩嘅

預長線嘅最好就分段入

成日諗最低位啫。如果諗住長揸就已經分注入

高買低賣好易喎

因為你貪心所以你窮

因為違反人性

長渣買左就唔好再睇

咁易做到仲會有人買基金？
自己操作都得啦

因為信咩牛熊理論咪死囉
計價值先係正道

計價值都會收皮，睇通人性先係不敗

間公司搵到錢既你最多放一排
人既反應根本無可能完全準確預測